中越列「現代奴隸」大國

中越列「現代奴隸」大國

2000年發生58死偷渡案轟動一時。資料圖片

【本報訊】英國國家打擊犯罪調查局的數據顯示，越南和中國分別位列2018年來自外國「現代奴隸」（非法偷渡移民）來源國的第二和第三位，人數分別為702人和451人，僅次於首位阿爾巴尼亞947人。而這些數字可能只是實際人數的冰山一角。同年，在英涉及現代奴隸和人口販運的罪犯，越南籍和中國籍分別佔第四和第五位。

相關新聞：華春瑩提偷渡惱羞成怒

福建偷渡重災區

多年來福建是中國最多人偷渡出國的省分，閩南泉州市，70年代是偷渡重災區，到80年代中期重災區移至福州地區，90年代末達頂峯。民間有說法：「台灣人怕平潭人，日本人怕福清人，英國人怕連江人，美國人怕長樂人，全世界都怕福建人。」福建人偷渡曾發生轟動世界悲劇，包括1993年釀10名福建人蛇死亡的美國「金色冒險號」事件；2000年58名福建人蛇藏身密封式貨車從比利時偷渡往英國多爾佛港窒息而死案。

踏入本世紀後，福建大規模偷渡現象漸少，取而代之是「個體選擇」偷渡，比如在遊韓國、日本、英國、法國、意大利後光明正大進入美國，再神不知鬼不覺消失。華人偷渡研究專家、美國新澤西羅格斯大學刑事司法學院教授陳國霖對《紐約時報》稱：「中國仍有很多人非常渴望離開中國出走海外。在偷渡重災區的農村，當你看到有五六層高的大宅，就知道是怎麼回事。」

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

全世界都是我们中国的领土 不存在偷渡的说法